上屆壟斷三區會 建制批62萬 自己友飯敍

上屆壟斷三區會
建制批62萬 自己友飯敍

【改革議會】

【本報訊】區議會每年掌控數以億元公帑，但在建制派壟斷的年代，納稅人的錢，一直使得不明不白。《蘋果》翻查全港18個區議會上屆的賬目，發現最少三區，包括沙田、黃大仙和西貢區均曾使用公帑舉辦僅限獲邀人士出席的活動，合共使用逾62萬元。有議會新丁表明希望今屆不再舉辦此類活動，「盡量都唔好再勞民傷財，搞呢啲同民生無關痛癢嘅活動。」

記者：陳建平 趙雅婷

翻查18個區議會上屆會議紀錄，沙田及黃大仙每年農曆新年都會以區議會撥款舉行新春酒會，分別使用10.8萬及38萬元，西貢區上屆則通過以14萬元舉辦「銘謝地區人士頒獎典禮」。根據該三區區議員指，上述活動均只供獲邀人士出席，非向公眾開放。

沙田區議會上屆舉辦過三次「沙田區議會及民政事務處新春酒會」，每次均由區議會及民政處平分活動支出，各3.6萬元，即區議會合共承擔10.8萬元。文件顯示，活動內容為典禮儀式及茶敍，預計900人參加，目的是與區內人士共慶新春及聯誼，但宣傳方法只有請柬。今年新春酒會最終則因武漢肺炎疫情取消。

今屆連任的沙田區議員麥潤培指，從未參與過新春酒會，他認為都是官員「圍威喂」活動，以他了解，新春酒會由區議會主動邀請區內活躍人士出席，一般市民難以得知參與途徑，「以前都唔覺有乜公開宣傳過，有啲建制派議員畀請柬佢哋啲人」，他指今屆亦會繼續杯葛新春酒會。

黃大仙區議會每年都舉辦「新春酒會暨銘謝狀及卓越貢獻獎頒贈典禮」，向社區組織頒發獎狀。互聯網

黃大仙區會去年批出15萬元舉辦「頒贈典禮」，當中有2.7萬元為酒會支出，惟活動最終因疫情取消。

施德來

新任議員：盡量撤飲飲食食環節

相關新聞：建制「唔用腦」多區耗百萬搞低質燈飾

沙田區議會新丁陳運通亦指「冇興趣參與」新春酒會，今屆不希望再舉辦此類活動，「盡量都唔好再勞民傷財，搞呢啲同民生無關痛癢嘅活動，留返啲錢搞抗疫宣傳、買吓物資仲更加實際」。

黃大仙區議會上屆合共批出38萬元舉辦「春節酒會暨銘謝狀及卓越貢獻獎頒贈典禮」，除2016至17年撥款8萬元外，其餘兩年會期均批出15萬元舉辦該活動。今屆連任的民協施德來表示，按傳統，活動除了有酒會環節，主要是嘉許區內組織如互助委員會、法團等成員，以感謝其一年來在社區內的服務，「都係榮譽性質居多」，他認為活動有存在必要，但今屆希望「盡量節省飲飲食食嘅環節」，新任議員上場後，已將酒會環節取消，改為只向地區人士頒發獎狀。

施德來稱，雖然活動在申請撥款時指公眾均可參與，但實際上只有獲邀人士可以出席，「公眾真係唔知有個酒會發生過」，他希望今屆可加強宣傳，令公眾可真正參與到活動，「始終都係公帑。」今年的頒獎禮原定2月初舉行，因武漢肺炎疫情取消。

同樣只有獲邀人士可出席的「西貢區議會銘謝地區人士典禮」則四年舉辦一次，西貢區議會去年7月批出14萬元，今屆區議會主席鍾錦麟表示，今屆議會上任後，隨即削減活動近一半開支，活動計劃今年3月舉行。

唔記得係咪元朗聖誕燈飾 用撚咗200幾萬

你唔用留錢比政府用咩？

拎晒去搞活動食飯都好過留比政府啦

留黎政府咪攞去比工聯會

大大力推！！！

幾時大查數呀, 區議會呃錢呃咗好多屆, 係時候大清算!

無用，全部有名目批錢出去，查唔到d乜

區議會有冇得撥款派錢?